Onedrive垃撚圾!

公司用緊onedrive, sharedrive...
呢期WFH索性將啲file搬哂落sharedrive諗住方便攞....
我屌佢老味, D file次撚次都sync到啲又唔sync到啲
攪到我差啲唔哂啲file, 呢個file sync到, 另一個又唔得
就黎俾onedrive玩撚死
重新connect 繼續pending to sync,
垃圾, 垃撚圾

用 synology 啦

同步又慢

唔知係咪公司個IT 仔唔識搞。明明SET 好晒權限，有D FOLDER 唔關我事但ONEDRIVE 都成日幫我SYNC 上CLOUD搞到部機好慢

你樣衰咪sync唔到囉

totally agree, super廢

我都有用onedrive，好正常喎

啱呀啱呀

m$就係垃圾

全新的 Winsows 電腦一打開，就有 OneDrive 這個軟體的存在，坦白說目前免費的雲端硬碟，Google Drive 與 Dropbox 仍然是大家比較喜愛的，而電腦一買來就粗暴安裝在系統中的 OneDrive，真的是用不太到，開機時又會跟著啟動拖慢電腦速度，雖然說可以設定不跟著系統一起啟動，但是要移除它也不是件容易的事。今天跟大家分享網路上傳出可以利用批次檔，來一鍵刪除 OneDrive 的方法，實測之後，真的可以順順的移除，文末也提供能刪除 OneDrive 的 cmd 檔讓大家可以快速取用並輕鬆移除 OneDrive 喔！

移除 OneDive 批次檔：
-----------------------------------------------------------------------

@echo off
cls
set x86="%SYSTEMROOT%\System32\OneDriveSetup.exe"
set x64="%SYSTEMROOT%\SysWOW64\OneDriveSetup.exe"

echo Closing OneDrive process.
echo.
taskkill /f /im OneDrive.exe > NUL 2>&1
ping 127.0.0.1 -n 5 > NUL 2>&1

echo Uninstalling OneDrive.
echo.
if exist %x64% (
%x64% /uninstall
) else (
%x86% /uninstall
)
ping 127.0.0.1 -n 5 > NUL 2>&1

echo Removing OneDrive leftovers.
echo.
rd "%USERPROFILE%\OneDrive" /Q /S > NUL 2>&1
rd "C:\OneDriveTemp" /Q /S > NUL 2>&1
rd "%LOCALAPPDATA%\Microsoft\OneDrive" /Q /S > NUL 2>&1
rd "%PROGRAMDATA%\Microsoft OneDrive" /Q /S > NUL 2>&1

echo Removeing OneDrive from the Explorer Side Panel.
echo.
REG DELETE "HKEY_CLASSES_ROOT\CLSID\{018D5C66-4533-4307-9B53-224DE2ED1FE6}" /f > NUL 2>&1
REG DELETE "HKEY_CLASSES_ROOT\Wow6432Node\CLSID\{018D5C66-4533-4307-9B53-224DE2ED1FE6}" /f > NUL 2>&1

pause

------------------------------------------------------------------------

係
成日Excel save 唔到,自動幫我create多個file
但係舊file 係save到既